美最準民調IBD/TIPP：川普、拜登差距陡降 只剩2.3%

再過兩個星期美國就要舉行大選，原本穩定領先的拜登（Joe Biden）在其子杭特（Hunter Biden）的醜聞被揭露後民調突然陡降。號稱美國最準民調的IBD/TIPP稍早公佈的最新調查結果顯示，拜登目前得到的民意支持下降到48.1%，川普的則上升至45.8%，雙方差距只剩下2.3%，已經極接近上次大選在普選票的差距（2.1%）。

4年前，IBD / TIPP是唯二獨排眾議成功預測川普會擊敗希拉蕊（Hillary Clinton）的民調機構之一。

根據IBD / TIPP的追蹤，拜登在本月13日還領先川普的8.6%，然後在其子杭特郵件醜聞曝光後一路下滑，在前天跌破五成；川普則步步緊逼，前天雙方差距5.2%，今天更只剩下2.3%。

拜登流失支持者，除了讓川普獲利外，自由意志黨的喬根森（Jo Jorgensen）與綠黨的霍金斯（Howie Hawkins）兩位候選人的支持率也成長，說自己尚未決定以及拒絕表明到底要投給誰的人也增加了。如果扣除自由意志黨的喬根森與綠黨的霍金斯，只把拜登和川普抓對比較，雙方也是49%比46.2%，差距僅有2.8%。

從本月12日起，拜登的支持率跌了3.7%，川普的支持率上升3.9%。原本拜登在獨立選民中以兩位數領先川普，如今也只剩下45%比41%。

在自己黨內，拜登也沒川普吃得開。共和黨選民94%會投川普，4%要給拜登；民主黨選民要投拜登的比例則為90%，7%要給川普。

2016年投給川普的選民有7%會改投拜登，89%會再度挺川普。上次投給希拉蕊的選民則有95%這次會投拜登，只有3%會改投川普；上次川普得到郊區選民以及年長選民的支持，這次拜登在這兩個族群都領先。這是川普有待加強的地方。

在差距極微小之際，雙方的支持者會不會出來投票更顯重要。打算投川普的選民中，76%表示自己堅定支持他；打算投拜登的，堅定支持的比例則為68%。川普的支持者有11%可能最後會改變心意，拜登的支持者也有9%最後可能變卦。

看好川普會成功連任的比例38%，高於拜登的37%；50%的受訪者認為鄰居會投給川普，只有34%的受訪者說鄰居會投給拜登。

登神坐定笠六洗撚驚

我登必勝

有大民調唔講，搵呢D 偏門哂講

2016得2個估中係阿侵當選, 佢係其中一個, 在你眼中算係乜野?

個兩間2016其實係話侵多票過Hillary
但其實最多Popular vote 都係hillary 多

雖然我支持敗登 但勿認真喇
仍需努力呀

我all in左拜燈

50%的受訪者認為鄰居會投給川普，
只有34%的受訪者說鄰居會投給拜登。

呢個538 rate 佢係a-/b民調

538 RATING就算啦

其實唔係要睇佢個支持率
應該係睇點解唔同民調差咁遠

個人估計同民調機構立場同取樣方法有關

咪同香港民調差唔多...
99%都無公信力架啦

You are fake news china joe sure win

呀登夠票了，可以叫鄰居亂投

fake

大民調咪比曬啲左媒報日撚日囉又唔見你講？？？？？？？

最準民調唔係ABC+Wapo
老老實實我淨係信呢個

大民調既意思係指survey monkey USC定CNN ?😪